律政司請副草擬專員 拒認推23條 泛民追問 陳健波斥「幼稚戇居」

2019年02月02日

律政司請副草擬專員
拒認推23條
泛民追問 陳健波斥「幼稚戇居」

區諾軒提中止議案圖阻撥款但被否決。

【本報訊】立法會財委會昨審議律政司開設副法律草擬專員的撥款申請，該職位月薪高達約20萬元，負責草擬複雜、敏感法例。民主派質疑增設專員是為推動《基本法》23條立法，故反對撥款。律政司在多番追問下仍拒承認有關職位是為23條立法，主席陳健波更斥民主派追問是幼稚兼戇居，撥款終在建制派護航下獲通過。

記者：陳嘉裕

多名泛民議員發言時均質疑開設相關職位是為《基本法》23條立法鋪路。民主黨黃碧雲要求律政司解釋，政府未來有何重大立法工作，是否包括為《基本法》23條立法。公民黨郭家麒指，香港人十分憂慮23條立法，擔心政府借刀殺人，利用律政司作為政治工具推動立法。他認為在未有民主選舉下，推行23條立法與民主、自由相違背。人民力量陳志全亦稱，通過撥款等同給予23條立法工作「子彈和人力」，方便日後立法。

陳健波批評泛民向律政司發問「無謂」。

「草擬敏感條文順理成章」

律政司法律草擬科法律草擬專員莊綺珊回應指，今次增設職位是應付日益增加的法律草擬工作。被問及政府曾否探討23條立法工作，她只稱，律政司轄下的法律草擬科，職責是在政府提出法例後進行草擬，今次開設的職位非為個別的法例而設。

文件提到，副法律草擬專員需草擬最為複雜或敏感的法例條文，故被質疑相關職位與23條有關。律政司政務專員蕭如彬指，此職位是高級職位，要負責草擬敏感條文是順理成章。

建制派表明支持撥款，議員何君堯指，律政司是草擬法例的技術官僚，「無論係23（條）、24、25、26，香港係有需要立法嘅，佢哋個技術官僚就要照做」，而即使增設專員是為23條立法，也無不妥。

財委會主席陳健波批評泛民的發問是「幼稚、戇居、好儍、強人所難、簡直無謂」。他認為律政司已回應增設職位與23條立法無關，並非為了某一項目，泛民不應要求律政司承諾此職位與23條立法無關。

雙方爭持超過一個多小時，民主派區諾軒提出中止議案圖阻撥款通過。區批評，文件理據不盡不實，斥律政司「人為地製造需求」，批評官員至今對甚麼是「複雜、敏感」的法例條文秘而不宣，對此新職位是否為23條立法的解釋，無法令人信服。不過，在建制派護航下，區諾軒的中止議案被否決，律政司的增設職位撥款申請則獲通過，民主派大部份投票反對，公民黨及會計界梁繼昌則投下棄權票。

上一則
上一則
纜車站劏客爭生意成風

下一則
下一則
行花市遭社民連狙擊 陳茂波棄車遁

有人公開搞港獨，唔使驚無藉口推

陳健波扮無知仲戇居